【巴黎警殺華人】韓網民起哄：中國是全世界的敵人

中韓交惡，在民間亦引起兩國人民互相在網上開火。近日有中國男子在法國遭警察槍殺事件，在南韓也引起了熱議，但當地網民對於此事大多覺得是中國男子的錯，更將問題上升至中國人的國民性，更說：「中國是全世界的敵人」。

韓網站NAVER發佈了題為「法國警察槍擊中國男性，中國人激烈抗議示威」的新聞，文中稱：「由於鄰居的報案，法國警方強行進入這名中國男性家中，男子用剪刀攻擊警察，所以警方出於自衛開槍。事情發生後當地的中國人上演了暴力抗議，如燒毀警車、向警察投擲石塊等，造成3名警察受傷。」
這條新聞發佈後引起了南韓網民的熱烈討論，在當日的熱門排名中位列第18，共有1393位網友對此發表評論，而且評論的內容幾乎是一面倒對中國負評。
網民用「掌櫃」稱呼中國人，是對華人的一種貶稱。最初華人在當地多從事飯店行業，服務員稱老闆為「掌櫃」，韓國人就模仿為韓文類似的發音，帶着點嘲諷的口吻。網民說:「掌櫃們現在是全世界的公敵了。」;「法國警察和家屬之間有人說謊，我的種族歧視讓我覺得中國人說謊了，法國警察正當防衞無罪。」「本身就是蟑螂。」
觀察者網
南韓部署薩德反導系統（THAAD），掀起中國反韓狂潮，兩國衝突在所難免，令亞太複雜的政治形勢越發緊張！《蘋果》與讀者一同追源溯本，回顧中韓古今千絲萬縷恩怨情仇，click一click，就看透：

講講下「中國人」，變了是「華人」！？

到底是講「中國人」還是「華人」？

「中國人」不等於「華人」！

呢獲出事
共產黨玩民族主義
以為全世界都口頭愛國三分鐘熱度
韓國玩返民族主義就記仇到仆街

中韓2個都係畜生

唔洗分高低

相差極少,根本係同一樣野嚟 我唔會認自己做華人囉

即係你唔係ethnically Chinese, 係ethnically Hong Konger? 🤔🤔

法國警方強行進入這名中國男性家中，男子用剪刀攻擊警察，所以警方出於自衛開槍。事情發生後當地的中國人上演了暴力抗議
真係咁既話開槍絕對合理
有D人成日都話係外國XXX比警察開槍射死左啦
而家未示範你睇囉

R著數既時候：大家都係華人
R完：仆街啦港燦台狗etc

華人=北方華夏民族
(china古代最初支那指長江北中原地域)
閩粵人=南方百越民族
粵人香港人
粵裔 港裔 台裔

無錯

其實如果講歷史
今日粵人已經唔係百越人
二千年來一直人口南移
粵人語言文化反而比較以前中原人
今日北方人比返以前就係外族
百越文化同今日粵文化係好唔同

泡菜宜家先知道

岩呀
睇歷史，中國華人奴役左泡菜幾千年
如果日本侵華係罪大惡極的話
咁中國殖民韓國條數就大好撚多

經過魏晉南北朝400多年
中原炎黃子孫死得7788
向南北逃難
入主中原胡人跟留下漢人雜交
再披上華夏文化外衣做中原主人

中國人 = Chinese

華人 = Chinese

中國人= 華人

所以要強調番來自邊度
中國人 = People from China
香港人 = People from Hong Kong

華人 = Chinese
就包括晒所有中國香港台灣同埋世界各地華裔

Hong Kongese = Chinese

依家已經唔同以前 , 係人地眼中已經無分別

韓狗ho ball

多謝孫中山先生

第一次認同泡菜

支那人世界只有支那邏輯

狗咬狗

外國人唔識分韓國人同中國人！所以韓國人係華人！

人地眼中係就唔代表係既
曾經d人都唔認為胃病係由幽門螺旋桿菌引起啦

人地認為唔等於現實 如果你低頭認呢個“事實”既話
到時就真係歪理變真理

八國聯軍不是夢

鬼佬都認為韓國人係中國人
不如叫嗰啲網民面對「現實」啦

理性討論警犬有學過武術一黎就開槍點講都唔通啦，如果唔係中國人係地方富商佢又點會開

個人認為韓國乃垃圾國家，自古就被強國奴役，成為附屬國，幾百年前一直都系用中文字，垃圾國家，如果唔系搭上日本仔條船，學佢地既二手野，邊有今日，雖然而家都好垃圾，唔明d人點解咁中意部隊鍋，明明系韓國以前d死窮鬼先會食既垃圾

系你老母咩

死5p 回歸你嘅中共狗國啦

你唔用剪刀都可能有計傾嘅
你一黎就想桶人
咁點同你大戰三百個回合

你就老母，本人愛國不愛黨，如果韓國人話共產黨我ok，但國就不了

支泡唔係互屌左好耐?

兩邊都係垃圾

泡茶咪又係垃圾民族

敵人的敵人

邊個教嘅呢？

而家屌緊你打5p字
重講咁多做乜鳩

係5p咪認囉
咁撚愛國 咪叫你返你嘅共狗國囉
有撚話錯你? 戇撚鳩

玻璃心又碎了

中華人民共和國憲法寫明中國共產黨一定係中華人民共和國嘅執政黨
你咪繼續嗌愛國不愛黨囉
事實上人地就係中共=中國
兩者不能分割

南韓人反支那狗, 都係支那狗迫出黎既

好易分姐 好新聞就中國人 壞新聞就華人

返支那啦仆街

華人賤種dna又揚威海外

呢個post嘅香港人真係自視過高

雜總上任後，周圍辣火頭，國際上不斷俾人孤立

快啲話掌櫃係辱華字句啦